<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Avenom</title>
    <link>https://avenom.ru/</link>
    <description>Recent content on Avenom</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://avenom.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>📌 Человек, которого не было</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/man/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 18:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/man/</guid>
      <description>Пост был опубликован на Пикабу. Буду признателен если поставите там плюс и оставите свой комментарий.
Это мой самый личный пост в сети, в котором я открыто делюсь историей своей 35-летней жизни с неизлечимым недугом, а также некоторыми личными мыслями и ощущениями на этот счет.
Я пишу о себе не ради жалости и сочувствия, скорее наоборот, для того, чтобы рассказать о возможности продолжать жить, находясь в условиях, которые могут показаться непреодолимыми препятствиями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка и настройка Cloudflare Tunnel для Synology NAS</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/synology-cloudflare-tunnel/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/synology-cloudflare-tunnel/</guid>
      <description>Cloudflare Tunnel создает зашифрованный туннель между вашим исходным веб-сервером и ближайшим центром обработки данных Cloudflare, не открывая при этом общедоступных входящих портов. Позволяет быстро развернуть инфраструктуру в среде Zero Trust, и все запросы, обращенные к вашим ресурсам, будут сначала проходить через надежные фильтры безопасности, настроенные в сети Cloudflare.
Достаточно добавить ваш домен в Cloudflare, а затем настроить один из доступных клиентов (коннекторов) для Linux, Windows, macOS и Docker. После этого служба станет доступной через интернет на вашем домене.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker Compose для Synology DSM 7.2</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/synology-docker-compose/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/synology-docker-compose/</guid>
      <description>В Synology DSM 7.2 пакет Docker получил свое логическое развитие и трансформировался в новый Container Manager с поддержкой проектов Docker Compose, которые позволяют одним конфигурационным файлом скачивать и разворачивать все необходимые для установки образы и контейнеры.
Создал на гитхабе репозиторий с проверенными на работоспособность проектами Docker Compose для разных сервисов с непересекающимися друг с другом локальными портами. Если у вас эти порты будут заняты, то можете поменять на свободные. Например в 8080:80 локальный порт - 8080.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мини-плеер Spotibar</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/spotibar/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/spotibar/</guid>
      <description>Мини-плеер для десктопного клиента Spotify для Windows в виде скина для Rainmeter.
Spotibar  Запуск Spotify по иконке, сворачивается обратно в иконку, когда Spotify не запущен Клик по текущему треку и исполнителю открывает окно Spotify (для правильной работы сворачивайте окно, а не закрывайте). Кнопки управления: Предыдущий трек Плей/Пауза Следующий трек Кнопки управления при наведении на обложку: Повторять трек Перемешать треки Регулировка громкости колесом мыши при наведении на плеер, правый клик выключает звук Прогресс трека и версия с фоном адаптируются под цвет обложки</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проекты</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/projects/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/projects/</guid>
      <description>Софт  Spotibar - мини-плеер для десктопного клиента Spotify.  Гайды   Установка и настройка Cloudflare Tunnel для Synology NAS - Установка и настройка Cloudflare Tunnel для Synology DSM со своим доменом.
  Docker Compose для Synology DSM 7.2 - Docker Compose для установки разных сервисов.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Донат</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/donate/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/donate/</guid>
      <description>Если вы захотите меня поддержать, то можете сделать это следующими способами.
Чаевые СберЧаевые
Карта VISA Сбер: 4276620011642158
Электронные деньги ЮMoney: 41001824920727
Криптокошельки Telegram Wallet TRON (USDT, TRC20): TLKrTcoTPiVs1t28Fu7FnFHjvjpk8ei1Ro
Telegram Wallet Bitcoin (BTC): 19c3tLGehDnY3fsFtKW57YqdQz7E744vi8
Telegram Wallet The Open Network (TON): UQCqpEB2wNgzskgGt6JIpbciQ-RDi_yTJtL4DNihqHUywJfb
Capitalist Tether USDT (TRX, TRC20): TWVxCxiyigwdvJwruVb9SVCJDV9C9B18go
Capitalist EUR: E13631715
Capitalist USD: U13631713</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О блоге</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/about/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/about/</guid>
      <description>В нынешнем цифровом гетто потихоньку отхожу от централизированных сервисов в пользу привычного хостинга. Изначально планировал разместить блог на VPS-хостинге, где у меня стоит WireGuard VPN, но подумал для статического блога на Hugo будет достаточно GitHub Pages с прикрученным доменом.
Генератор статических сайтов Hugo удобен для тех, кто хочет собирать сайт на локальной машине. Hugo доступен в виде одного бинарного файла Hugo.exe. Не нужно ставить никакого дополнительного ПО, Hugo разворчивается через командую строку, в итоге имеем минимальное количество файлов, а это удобно для быстрого бэкапа и разворачивания на другой машине.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
