<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Гайды on Синдром одиночки</title><link>https://avenom.ru/tags/%D0%B3%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D1%8B/</link><description>Recent content in Гайды on Синдром одиночки</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://avenom.ru/tags/%D0%B3%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Установка и настройка Cloudflare Tunnel для Synology NAS</title><link>https://avenom.ru/posts/synology-cloudflare-tunnel/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/synology-cloudflare-tunnel/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/synology-cloudflare-tunnel.png"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/synology-cloudflare-tunnel.png" alt="Шапка поста с логотипом Cloudflare" title="Шапка поста с логотипом Cloudflare"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cloudflare частично заблокирован в России с июня 2025 года. Роскомнадзор включил большинство IP-адресов Cloudflare в реестр запрещённых ресурсов и уведомил провайдеров фильтровать трафик. С 9 июня 2025 года пользователи в России могут загружать только первые 16 Кб данных с сайтов, использующих Cloudflare, что делает полноценную навигацию невозможной.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cloudflare Tunnel создает зашифрованный туннель между вашим исходным веб-сервером и ближайшим центром обработки данных Cloudflare, не открывая при этом общедоступных входящих портов. Позволяет быстро развернуть инфраструктуру в среде Zero Trust, и все запросы, обращенные к вашим ресурсам, будут сначала проходить через надежные фильтры безопасности, настроенные в сети Cloudflare.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Docker Compose для Synology DSM 7.2</title><link>https://avenom.ru/posts/synology-docker-compose/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/synology-docker-compose/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/synology-docker-compose.png"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/synology-docker-compose.png" alt="Шапка поста с текстом Synology Docker Compose" title="Шапка поста с текстом Synology Docker Compose"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Synology DSM 7.2 пакет Docker получил свое логическое развитие и трансформировался в новый Container Manager с поддержкой проектов Docker Compose, которые позволяют одним конфигурационным файлом скачивать и разворачивать все необходимые для установки образы и контейнеры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Создал на гитхабе репозиторий с проверенными на работоспособность проектами Docker Compose для разных сервисов с непересекающимися друг с другом локальными портами. Если у вас эти порты будут заняты, то можете поменять на свободные. Например в &lt;strong&gt;8080:80&lt;/strong&gt; локальный порт - &lt;strong&gt;8080&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>