<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Софт on Синдром одиночки</title><link>https://avenom.ru/tags/%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%82/</link><description>Recent content in Софт on Синдром одиночки</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://avenom.ru/tags/%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>QuadStick — контроллер с неограниченными возможностями</title><link>https://avenom.ru/posts/quadstick/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/quadstick/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/quadstick-cp2077-header.mp4"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/quadstick-cp2077-header.gif" alt="Мой геймплей Cyberpunk 2077 на QuadStick" title="Мой геймплей Cyberpunk 2077 на QuadStick"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Меня зовут Данис (Avenom), и я игроголик. В подростковом возрасте из-за мышечной дистрофии я окончательно приземлился в инвалидное кресло, о чём пару лет назад писал у себя в &lt;a href="https://avenom.ru/posts/man"&gt;блоге&lt;/a&gt;. С годами полноценно играть становилось сложнее — приходилось выбирать игры, где не нужно активно использовать клавиатуру и можно обходиться мышью и кнопками интерфейса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этом году мое вынужденное отречение от церкви святого Габена дало трещину — я раскошелился на покупку игрового контроллера &lt;a href="https://www.quadstick.com"&gt;QuadStick&lt;/a&gt; и после месяцев активного использования, сподобился написать самый подробный в рунете текст об этом контроллере, который может помочь улучшить жизнь людям с параличом и другими физическими ограничениями.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Неудачный опыт использования Home Assistant Voice (Preview Edition)</title><link>https://avenom.ru/posts/ha-voice/</link><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/ha-voice/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/ha-voice.png"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/ha-voice.png" alt="Шапка поста с устройством Home Assistant Voice Preview Edition" title="Шапка поста с устройством Home Assistant Voice Preview Edition"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мне всегда нравилась идея локального голосового управления умным домом без привязки к внешним облачным сервисам, но эксперимент по использованию локального голосового помощника &lt;a href="https://www.home-assistant.io/voice-pe"&gt;Home Assistant Voice (Preview Edition)&lt;/a&gt; в Home Assistant, запущенном в докере на NAS Synology DS224+ с древним процессором Intel Celeron J4125, признаю неудачным и провалившимся.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все не заладилось еще на этапе заказа колонки у дешевого китайца. Продавец отправил колонку с использованным трекинг-номером и обозначил ее в декларации как «плату для самодельного робота» по цене тарелки лапши. Китайский товарищ заверил, что все будет в порядке, а я, наивный и экономный, решил поверить. Вскоре трекинг-номер обновился и я получил колонку в срок в неказистой картонной коробке. Все-таки это хоть и официальная колонка, но внутри полный DIY на базе ESPHome с соответствующей нулевой презентацией.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Канал про адаптивные устройства и нейроинтерфейсы</title><link>https://avenom.ru/posts/quadgirl/</link><pubDate>Sun, 04 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/quadgirl/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/quadgirl.jpg"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/quadgirl.jpg" alt="Шапка поста с логотипом телеграм-канала Quadgirl" title="Шапка поста с логотипом телеграм-канала Quadgirl"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хочу порекомендовать &lt;a href="https://t.me/quadgirl"&gt;телеграм-канал&lt;/a&gt; моей подруги Саши Quadgirl. С 2015 года, после получения травмы шейного отдела позвоночника, она потеряла возможность двигаться и сейчас управляет ноутбуком с помощью айтрекера и контроллера QuadStick. Эти устройства помогают ей учиться на нейропсихолога и вести канал про адаптивные устройства и программы для людей с инвалидностью, а также записывать подкаст «&lt;a href="https://t.me/quadgirl/22"&gt;Любовь, компьютер и мозги&lt;/a&gt;» про нейроинтерфейсы и технологии «мозг-компьютер» (BCI).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Управление компьютером без рук с помощью движения головы и дыхания</title><link>https://avenom.ru/posts/anodt/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/anodt/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/anodt.jpg"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/anodt.jpg" alt="Шапка поста с устройством на голове" title="Шапка поста с устройством на голове"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Получил устройство для управления компьютером с помощью движения головы и дыхания от АНО «Доступные технологии». Внутри гироскоп с акселерометром для управления курсором мыши. С помощью выдоха и вдоха в трубку нажимаются левая и правая кнопки мыши.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Есть комбинации с движением головы, позволяющие вызывать экранную клавиатуру, осуществлять скроллинг страницы, переключаться между двумя режимами скорости мыши, временно отключать устройство.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если с трубкой неудобно, то можно использовать совместно с программами типа &lt;a href="https://www.playability.gg/"&gt;playAbility&lt;/a&gt; и &lt;a href="https://store.steampowered.com/app/3046550/VoiceAttack_v2/"&gt;VoiceAttack&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>