<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Инвалидность on Синдром одиночки</title>
    <link>https://avenom.ru/tags/%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link>
    <description>Recent content in Инвалидность on Синдром одиночки</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://avenom.ru/tags/%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>📌 Человек, которого не было</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/man/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 18:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/man/</guid>
      <description>Пост был опубликован на Пикабу. Буду признателен если поставите там плюс и оставите свой комментарий.
Это мой самый личный пост в сети, в котором я открыто делюсь историей своей 35-летней жизни с неизлечимым недугом, а также некоторыми личными мыслями и ощущениями на этот счет.
Я пишу о себе не ради жалости и сочувствия, скорее наоборот, для того, чтобы рассказать о возможности продолжать жить, находясь в условиях, которые могут показаться непреодолимыми препятствиями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я заказывал QuadStick в Россию</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/quadstick-order/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/quadstick-order/</guid>
      <description>Спустя два с половиной месяца получил свой адаптивный игровой контроллер QuadStick. Заказать его в Россию был тот еще квест. Нишевый контроллер можно купить только на официальном сайте в США. Каждый понедельник в 19:00 часов (МСК) выкладывают ограниченное количество QuadStick, которые разбирают буквально за десять минут. Поэтому я заранее занес все данные кредитки и все адреса в автозаполнение в браузере и как только QuadStick появился в наличии, я без проблем оформил заказ за десять секунд на адрес склада мейлфорвардера Prostobox в США.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Канал про адаптивные устройства и нейроинтерфейсы</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/quadgirl/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/quadgirl/</guid>
      <description>Хочу порекомендовать телеграм-канал моей подруги Саши Quadgirl. С 2015 года, после получения травмы шейного отдела позвоночника, она потеряла возможность двигаться и сейчас управляет ноутбуком с помощью айтрекера и контроллера QuadStick. Эти устройства помогают ей учиться на нейропсихолога и вести канал про адаптивные устройства и программы для людей с инвалидностью, а также записывать подкаст «Любовь, компьютер и мозги» про нейроинтерфейсы и технологии «мозг-компьютер» (BCI).
Очень активный и отзывчивый человек, который своим примером показывает, что благодаря современным технологиям инвалидность не приговор, а новый, не менее интересный опыт с другими возможностями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление компьютером без рук с помощью движения головы и дыхания</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/anodt/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/anodt/</guid>
      <description>Получил устройство для управления компьютером с помощью движения головы и дыхания от АНО «Доступные технологии». Внутри гироскоп с акселерометром для управления курсором мыши. С помощью выдоха и вдоха в трубку нажимаются левая и правая кнопки мыши.
Есть комбинации с движением головы, позволяющие вызывать экранную клавиатуру, осуществлять скроллинг страницы, переключаться между двумя режимами скорости мыши, временно отключать устройство.
Если с трубкой неудобно, то можно использовать совместно с программами типа playAbility и VoiceAttack.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
