<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Жизнь on Синдром одиночки</title>
    <link>https://avenom.ru/tags/%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C/</link>
    <description>Recent content in Жизнь on Синдром одиночки</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 03 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://avenom.ru/tags/%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>📌 Человек, которого не было</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/man/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 18:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/man/</guid>
      <description>Пост был опубликован на Пикабу. Буду признателен если поставите там плюс и оставите свой комментарий.
Это мой самый личный пост в сети, в котором я открыто делюсь историей своей 35-летней жизни с неизлечимым недугом, а также некоторыми личными мыслями и ощущениями на этот счет.
Я пишу о себе не ради жалости и сочувствия, скорее наоборот, для того, чтобы рассказать о возможности продолжать жить, находясь в условиях, которые могут показаться непреодолимыми препятствиями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я был RMT-бутлегером в World of Warcraft</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/wow/</link>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/wow/</guid>
      <description>Warlords of Draenor Мое первое погружение в MMORPG состоялось еще в подростковом возрасте на пиратском сервере Lineage II. После года жизни в беспощадной корейской гринделке, я поклялся больше никогда не связываться с этим наркоманским жанром. Но, как говорится, от тюрьмы и от MMORPG не зарекайся.
Спустя десятилетие я оказался в солнечном Азероте в World of Warcraft — молодым, но крайне дерзким охотником на закате аддона Warlords of Draenor. Прокачавшись до максимального уровня и освоив весь эндгейм-контент, мне стало невыносимо скучно.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
