<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Игры on Синдром одиночки</title><link>https://avenom.ru/tags/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B/</link><description>Recent content in Игры on Синдром одиночки</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://avenom.ru/tags/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>QuadStick — контроллер с неограниченными возможностями</title><link>https://avenom.ru/posts/quadstick-demo/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/quadstick-demo/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/quadstick-cp2077-header.mp4"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/quadstick-cp2077-header.gif" alt="Мой геймплей Cyberpunk 2077 на QuadStick" title="Мой геймплей Cyberpunk 2077 на QuadStick"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Меня зовут Данис (Avenom), и я игроголик. В подростковом возрасте из-за мышечной дистрофии я окончательно приземлился в инвалидное кресло, о чём пару лет назад писал у себя в &lt;a href="https://avenom.ru/posts/man"&gt;блоге&lt;/a&gt;. С годами полноценно играть становилось сложнее — приходилось выбирать игры, где не нужно активно использовать клавиатуру и можно обходиться мышью и кнопками интерфейса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этом году мое вынужденное отречение от церкви святого Габена дало трещину — я раскошелился на покупку игрового контроллера &lt;a href="https://www.quadstick.com"&gt;QuadStick&lt;/a&gt; и после месяцев активного использования, сподобился написать самый подробный в рунете текст об этом контроллере, который может помочь улучшить жизнь людям с параличом и другими физическими ограничениями.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Как я заказывал QuadStick в Россию</title><link>https://avenom.ru/posts/quadstick-order/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/quadstick-order/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/quadstick-my.jpg"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/quadstick-my.jpg" alt="Мой QuadStick с пантографом на столе" title="Мой QuadStick с пантографом на столе"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спустя два с половиной месяца получил свой адаптивный игровой контроллер QuadStick. Заказать его в Россию был тот еще квест. Нишевый контроллер можно купить только на официальном сайте в США. Каждый понедельник в 19:00 часов (МСК) выкладывают ограниченное количество QuadStick, которые разбирают буквально за десять минут. Поэтому я заранее занес все данные кредитки и все адреса в автозаполнение в браузере и как только QuadStick появился в наличии, я без проблем оформил заказ за десять секунд на адрес склада мейлфорвардера &lt;a href="https://prostobox.com/ru"&gt;Prostobox&lt;/a&gt; в США.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Канал про адаптивные устройства и нейроинтерфейсы</title><link>https://avenom.ru/posts/quadgirl/</link><pubDate>Sun, 04 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/quadgirl/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/quadgirl.jpg"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/quadgirl.jpg" alt="Шапка поста с логотипом телеграм-канала Quadgirl" title="Шапка поста с логотипом телеграм-канала Quadgirl"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хочу порекомендовать &lt;a href="https://t.me/quadgirl"&gt;телеграм-канал&lt;/a&gt; моей подруги Саши Quadgirl. С 2015 года, после получения травмы шейного отдела позвоночника, она потеряла возможность двигаться и сейчас управляет ноутбуком с помощью айтрекера и контроллера QuadStick. Эти устройства помогают ей учиться на нейропсихолога и вести канал про адаптивные устройства и программы для людей с инвалидностью, а также записывать подкаст «&lt;a href="https://t.me/quadgirl/22"&gt;Любовь, компьютер и мозги&lt;/a&gt;» про нейроинтерфейсы и технологии «мозг-компьютер» (BCI).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Как я был RMT-бутлегером в World of Warcraft</title><link>https://avenom.ru/posts/wow/</link><pubDate>Sat, 03 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/wow/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/wow.png"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/wow.png" alt="Шапка поста с рейтингом продавца 5 из 5 и 287 отзывами за 6 лет на FunPay" title="Шапка поста с рейтингом продавца 5 из 5 и 287 отзывами за 6 лет на FunPay"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="warlords-of-draenor"&gt;Warlords of Draenor&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Мое первое погружение в MMORPG состоялось еще в подростковом возрасте на пиратском сервере Lineage II. После года жизни в беспощадной корейской гринделке, я поклялся больше никогда не связываться с этим наркоманским жанром. Но, как говорится, от тюрьмы и от MMORPG не зарекайся.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>