<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Проекты on Avenom</title>
    <link>https://avenom.ru/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%8B/</link>
    <description>Recent content in Проекты on Avenom</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://avenom.ru/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Docker Compose для Synology DSM 7.2</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/synology-docker-compose/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/synology-docker-compose/</guid>
      <description>В Synology DSM 7.2 пакет Docker получил свое логическое развитие и трансформировался в новый Container Manager с поддержкой проектов Docker Compose, которые позволяют одним конфигурационным файлом скачивать и разворачивать все необходимые для установки образы и контейнеры.
Создал на гитхабе репозиторий с проверенными на работоспособность проектами Docker Compose для разных сервисов с непересекающимися друг с другом локальными портами. Если у вас эти порты будут заняты, то можете поменять на свободные. Например в 8080:80 локальный порт - 8080.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка WireGuard VPN на VPS-хостинг</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/wireguard/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/wireguard/</guid>
      <description>WireGuard – самый актуальный и быстрый VPN-протокол на сегодняшний день. Обеспечивает максимальную скорость работы и надежную криптографическую защиту.
1. VPS-хостинг и клиенты VPS-хостинг желательно выбирать в Европе, но сейчас оплатить его уже будет проблематично. Можно подобрать хостинг на сайтах VPS.today и Hostings.info в России с серверами в Европе (например в Нидерландах), главное выбрать сервер с KVM-виртуализацией и наличием канала минимум 100 Мбит/с с безлимитным трафиком или с его приличным объемом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мини-плеер Spotibar</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/spotibar/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/spotibar/</guid>
      <description>Мини-плеер для десктопного клиента Spotify для Windows в виде скина для Rainmeter.
Spotibar Mini  Запуск Spotify по иконке, сворачивается обратно в иконку, когда Spotify не запущен Клик по текущему треку и исполнителю открывает окно Spotify (для правильной работы сворачивайте окно, а не закрывайте). Кнопки управления: Предыдущий трек Плей/Пауза Следующий трек Регулировка громкости колесом мыши при наведении на плеер, правый клик выключает звук  Spotibar Max  Запуск Spotify по иконке, сворачивается обратно в иконку, когда Spotify не запущен Клик по текущему треку и исполнителю открывает окно Spotify (для правильной работы сворачивайте окно, а не закрывайте).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
