<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Синдром одиночки</title><link>https://avenom.ru/posts/</link><description>Recent content in Posts on Синдром одиночки</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://avenom.ru/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>📌 Человек, которого не было</title><link>https://avenom.ru/posts/man/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 18:32:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/man/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/man-01.jpg"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/man-01.jpg" alt="Шапка поста с силуэтом автора в инвалидной коляске, смотрящего на летающую тарелку" title="Шапка поста с силуэтом автора в инвалидной коляске, смотрящего на летающую тарелку"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пост был опубликован на &lt;a href="https://pikabu.ru/link/c8747157"&gt;Пикабу&lt;/a&gt;. Буду признателен если поставите там плюс и оставите свой комментарий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это мой самый личный пост в сети, в котором я открыто делюсь историей своей 35-летней жизни с неизлечимым недугом, а также некоторыми личными мыслями и ощущениями на этот счет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я пишу о себе не ради жалости и сочувствия, скорее наоборот, для того, чтобы рассказать о возможности продолжать жить, находясь в условиях, которые могут показаться непреодолимыми препятствиями. Надеюсь этот текст сможет воодушевить других. Возможно, кто-то почувствует надежду или поддержку, которых ему так не хватает сейчас, кто-то получит напоминание об истинных ценностях жизни, а кто-то обретет ощущение, что бывает иначе.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>QuadStick — контроллер с неограниченными возможностями</title><link>https://avenom.ru/posts/quadstick/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/quadstick/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/quadstick-cp2077-header.mp4"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/quadstick-cp2077-header.gif" alt="Мой геймплей Cyberpunk 2077 на QuadStick" title="Мой геймплей Cyberpunk 2077 на QuadStick"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Меня зовут Данис (Avenom), и я игроголик. В подростковом возрасте из-за мышечной дистрофии я окончательно приземлился в инвалидное кресло, о чём пару лет назад писал у себя в &lt;a href="https://avenom.ru/posts/man"&gt;блоге&lt;/a&gt;. С годами полноценно играть становилось сложнее — приходилось выбирать игры, где не нужно активно использовать клавиатуру и можно обходиться мышью и кнопками интерфейса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этом году мое вынужденное отречение от церкви святого Габена дало трещину — я раскошелился на покупку игрового контроллера &lt;a href="https://www.quadstick.com"&gt;QuadStick&lt;/a&gt; и после месяцев активного использования, сподобился написать самый подробный в рунете текст об этом контроллере, который может помочь улучшить жизнь людям с параличом и другими физическими ограничениями.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Как я заказывал QuadStick в Россию</title><link>https://avenom.ru/posts/quadstick-order/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/quadstick-order/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/quadstick-my.jpg"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/quadstick-my.jpg" alt="Мой QuadStick с пантографом на столе" title="Мой QuadStick с пантографом на столе"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спустя два с половиной месяца получил свой адаптивный игровой контроллер QuadStick. Заказать его в Россию был тот еще квест. Нишевый контроллер можно купить только на официальном сайте в США. Каждый понедельник в 19:00 часов (МСК) выкладывают ограниченное количество QuadStick, которые разбирают буквально за десять минут. Поэтому я заранее занес все данные кредитки и все адреса в автозаполнение в браузере и как только QuadStick появился в наличии, я без проблем оформил заказ за десять секунд на адрес склада мейлфорвардера &lt;a href="https://prostobox.com/ru"&gt;Prostobox&lt;/a&gt; в США.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Неудачный опыт использования Home Assistant Voice (Preview Edition)</title><link>https://avenom.ru/posts/ha-voice/</link><pubDate>Tue, 06 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/ha-voice/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/ha-voice.png"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/ha-voice.png" alt="Шапка поста с устройством Home Assistant Voice Preview Edition" title="Шапка поста с устройством Home Assistant Voice Preview Edition"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мне всегда нравилась идея локального голосового управления умным домом без привязки к внешним облачным сервисам, но эксперимент по использованию локального голосового помощника &lt;a href="https://www.home-assistant.io/voice-pe"&gt;Home Assistant Voice (Preview Edition)&lt;/a&gt; в Home Assistant, запущенном в докере на NAS Synology DS224+ с древним процессором Intel Celeron J4125, признаю неудачным и провалившимся.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все не заладилось еще на этапе заказа колонки у дешевого китайца. Продавец отправил колонку с использованным трекинг-номером и обозначил ее в декларации как «плату для самодельного робота» по цене тарелки лапши. Китайский товарищ заверил, что все будет в порядке, а я, наивный и экономный, решил поверить. Вскоре трекинг-номер обновился и я получил колонку в срок в неказистой картонной коробке. Все-таки это хоть и официальная колонка, но внутри полный DIY на базе ESPHome с соответствующей нулевой презентацией.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Канал про адаптивные устройства и нейроинтерфейсы</title><link>https://avenom.ru/posts/quadgirl/</link><pubDate>Sun, 04 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/quadgirl/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/quadgirl.jpg"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/quadgirl.jpg" alt="Шапка поста с логотипом телеграм-канала Quadgirl" title="Шапка поста с логотипом телеграм-канала Quadgirl"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хочу порекомендовать &lt;a href="https://t.me/quadgirl"&gt;телеграм-канал&lt;/a&gt; моей подруги Саши Quadgirl. С 2015 года, после получения травмы шейного отдела позвоночника, она потеряла возможность двигаться и сейчас управляет ноутбуком с помощью айтрекера и контроллера QuadStick. Эти устройства помогают ей учиться на нейропсихолога и вести канал про адаптивные устройства и программы для людей с инвалидностью, а также записывать подкаст «&lt;a href="https://t.me/quadgirl/22"&gt;Любовь, компьютер и мозги&lt;/a&gt;» про нейроинтерфейсы и технологии «мозг-компьютер» (BCI).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Как я был RMT-бутлегером в World of Warcraft</title><link>https://avenom.ru/posts/wow/</link><pubDate>Sat, 03 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/wow/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/wow.png"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/wow.png" alt="Шапка поста с рейтингом продавца 5 из 5 и 287 отзывами за 6 лет на FunPay" title="Шапка поста с рейтингом продавца 5 из 5 и 287 отзывами за 6 лет на FunPay"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="warlords-of-draenor"&gt;Warlords of Draenor&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Мое первое погружение в MMORPG состоялось еще в подростковом возрасте на пиратском сервере Lineage II. После года жизни в беспощадной корейской гринделке, я поклялся больше никогда не связываться с этим наркоманским жанром. Но, как говорится, от тюрьмы и от MMORPG не зарекайся.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Управление компьютером без рук с помощью движения головы и дыхания</title><link>https://avenom.ru/posts/anodt/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/anodt/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/anodt.jpg"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/anodt.jpg" alt="Шапка поста с устройством на голове" title="Шапка поста с устройством на голове"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Получил устройство для управления компьютером с помощью движения головы и дыхания от АНО «Доступные технологии». Внутри гироскоп с акселерометром для управления курсором мыши. С помощью выдоха и вдоха в трубку нажимаются левая и правая кнопки мыши.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Есть комбинации с движением головы, позволяющие вызывать экранную клавиатуру, осуществлять скроллинг страницы, переключаться между двумя режимами скорости мыши, временно отключать устройство.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если с трубкой неудобно, то можно использовать совместно с программами типа &lt;a href="https://www.playability.gg/"&gt;playAbility&lt;/a&gt; и &lt;a href="https://store.steampowered.com/app/3046550/VoiceAttack_v2/"&gt;VoiceAttack&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Установка и настройка Cloudflare Tunnel для Synology NAS</title><link>https://avenom.ru/posts/synology-cloudflare-tunnel/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/synology-cloudflare-tunnel/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/synology-cloudflare-tunnel.png"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/synology-cloudflare-tunnel.png" alt="Шапка поста с логотипом Cloudflare" title="Шапка поста с логотипом Cloudflare"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cloudflare частично заблокирован в России с июня 2025 года. Роскомнадзор включил большинство IP-адресов Cloudflare в реестр запрещённых ресурсов и уведомил провайдеров фильтровать трафик. С 9 июня 2025 года пользователи в России могут загружать только первые 16 Кб данных с сайтов, использующих Cloudflare, что делает полноценную навигацию невозможной.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cloudflare Tunnel создает зашифрованный туннель между вашим исходным веб-сервером и ближайшим центром обработки данных Cloudflare, не открывая при этом общедоступных входящих портов. Позволяет быстро развернуть инфраструктуру в среде Zero Trust, и все запросы, обращенные к вашим ресурсам, будут сначала проходить через надежные фильтры безопасности, настроенные в сети Cloudflare.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Docker Compose для Synology DSM 7.2</title><link>https://avenom.ru/posts/synology-docker-compose/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/synology-docker-compose/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/synology-docker-compose.png"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/synology-docker-compose.png" alt="Шапка поста с текстом Synology Docker Compose" title="Шапка поста с текстом Synology Docker Compose"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Synology DSM 7.2 пакет Docker получил свое логическое развитие и трансформировался в новый Container Manager с поддержкой проектов Docker Compose, которые позволяют одним конфигурационным файлом скачивать и разворачивать все необходимые для установки образы и контейнеры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Создал на гитхабе репозиторий с проверенными на работоспособность проектами Docker Compose для разных сервисов с непересекающимися друг с другом локальными портами. Если у вас эти порты будут заняты, то можете поменять на свободные. Например в &lt;strong&gt;8080:80&lt;/strong&gt; локальный порт - &lt;strong&gt;8080&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Мини-плеер Spotibar</title><link>https://avenom.ru/posts/spotibar/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/spotibar/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/spotibar-01.png"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/spotibar-01.png" alt="Шапка поста со скриншотом мини-плеера Spotibar" title="Шапка поста со скриншотом мини-плеера Spotibar"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мини-плеер для десктопного клиента Spotify для Windows в виде скина для Rainmeter.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="spotibar"&gt;Spotibar&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Запуск Spotify по иконке, сворачивается обратно в иконку, когда Spotify не запущен&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Клик по текущему треку и исполнителю открывает окно Spotify (для правильной работы сворачивайте окно, а не закрывайте).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кнопки управления: &lt;code&gt;Предыдущий трек&lt;/code&gt; &lt;code&gt;Плей/Пауза&lt;/code&gt; &lt;code&gt;Следующий трек&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кнопки управления при наведении на обложку: &lt;code&gt;Повторять трек&lt;/code&gt; &lt;code&gt;Перемешать треки&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Регулировка громкости колесом мыши при наведении на плеер, правый клик выключает звук&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Прогресс трека и версия с фоном адаптируются под цвет обложки&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/spotibar-02.png"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/spotibar-02.png" alt="Скринщот мини-плеера Spotibar с адаптируемым фоном" title="Скринщот мини-плеера Spotibar с адаптируемым фоном"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Проекты</title><link>https://avenom.ru/posts/projects/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:01 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/projects/</guid><description>&lt;h3 id="софт"&gt;Софт&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/spotibar/"&gt;&lt;strong&gt;Spotibar&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - мини-плеер для десктопного клиента Spotify.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="гайды"&gt;Гайды&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/synology-cloudflare-tunnel/"&gt;&lt;strong&gt;Установка и настройка Cloudflare Tunnel для Synology NAS&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - Установка и настройка Cloudflare Tunnel для Synology DSM со своим доменом.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/synology-docker-compose/"&gt;&lt;strong&gt;Docker Compose для Synology DSM 7.2&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - Docker Compose для установки разных сервисов.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Донат</title><link>https://avenom.ru/posts/donate/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/donate/</guid><description>&lt;p&gt;Поддержка донатом или подпиской осуществляется в качестве подарка лично мне и не является пожертвованием в какую-либо коммерческую или некоммерческую организацию.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="карта"&gt;Карта&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Сбер: &lt;a href="https://www.tbank.ru/cardtocard/"&gt;4276620011642158&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="донат"&gt;Донат&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://yoomoney.ru/fundraise/194DE277NV3.250321"&gt;ЮMoney&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://pay.cloudtips.ru/p/6a3a7aa3"&gt;CloudTips&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id="криптокошельки"&gt;Криптокошельки&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;USDT (TRON, TRC-20): TLKrTcoTPiVs1t28Fu7FnFHjvjpk8ei1Ro&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;TON: UQCqpEB2wNgzskgGt6JIpbciQ-RDi_yTJtL4DNihqHUywJfb&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>О блоге</title><link>https://avenom.ru/posts/about/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://avenom.ru/posts/about/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://avenom.ru/posts/about-01.jpg"&gt;&lt;img src="https://avenom.ru/posts/about-01.jpg" alt="Шапка поста с логотипом Hugo" title="Шапка поста с логотипом Hugo"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В нынешнем цифровом гетто потихоньку отхожу от централизированных сервисов в пользу привычного хостинга. Изначально планировал разместить блог на VPS-хостинге, но подумал для статического блога на &lt;a href="https://gohugo.io"&gt;Hugo&lt;/a&gt; будет достаточно &lt;a href="https://pages.github.com"&gt;GitHub Pages&lt;/a&gt; с прикрученным доменом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Генератор статических сайтов Hugo удобен для тех, кто хочет собирать сайт на локальной машине. Hugo доступен в виде одного бинарного файла Hugo.exe. Не нужно ставить никакого дополнительного ПО, Hugo разворчивается через командую строку, в итоге имеем минимальное количество файлов, а это удобно для быстрого бэкапа и разворачивания на другой машине.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>