<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>QuadStick on Синдром одиночки</title>
    <link>https://avenom.ru/tags/quadstick/</link>
    <description>Recent content in QuadStick on Синдром одиночки</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://avenom.ru/tags/quadstick/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Как я заказывал QuadStick в Россию</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/quadstick-order/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/quadstick-order/</guid>
      <description>Спустя два с половиной месяца получил свой адаптивный игровой контроллер QuadStick. Заказать его в Россию был тот еще квест. Нишевый контроллер можно купить только на официальном сайте в США. Каждый понедельник в 19:00 часов (МСК) выкладывают ограниченное количество QuadStick, которые разбирают буквально за десять минут. Поэтому я заранее занес все данные кредитки и все адреса в автозаполнение в браузере и как только QuadStick появился в наличии, я без проблем оформил заказ за десять секунд на адрес склада мейлфорвардера Prostobox в США.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Канал про адаптивные устройства и нейроинтерфейсы</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/quadgirl/</link>
      <pubDate>Sun, 04 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/quadgirl/</guid>
      <description>Хочу порекомендовать телеграм-канал моей подруги Саши Quadgirl. С 2015 года, после получения травмы шейного отдела позвоночника, она потеряла возможность двигаться и сейчас управляет ноутбуком с помощью айтрекера и контроллера QuadStick. Эти устройства помогают ей учиться на нейропсихолога и вести канал про адаптивные устройства и программы для людей с инвалидностью, а также записывать подкаст «Любовь, компьютер и мозги» про нейроинтерфейсы и технологии «мозг-компьютер» (BCI).
Очень активный и отзывчивый человек, который своим примером показывает, что благодаря современным технологиям инвалидность не приговор, а новый, не менее интересный опыт с другими возможностями.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
