<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Synology on Синдром одиночки</title>
    <link>https://avenom.ru/tags/synology/</link>
    <description>Recent content in Synology on Синдром одиночки</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://avenom.ru/tags/synology/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Установка и настройка Cloudflare Tunnel для Synology NAS</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/synology-cloudflare-tunnel/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/synology-cloudflare-tunnel/</guid>
      <description>Cloudflare Tunnel создает зашифрованный туннель между вашим исходным веб-сервером и ближайшим центром обработки данных Cloudflare, не открывая при этом общедоступных входящих портов. Позволяет быстро развернуть инфраструктуру в среде Zero Trust, и все запросы, обращенные к вашим ресурсам, будут сначала проходить через надежные фильтры безопасности, настроенные в сети Cloudflare.
Достаточно добавить ваш домен в Cloudflare, а затем настроить один из доступных клиентов (коннекторов) для Linux, Windows, macOS и Docker. После этого служба станет доступной через интернет на вашем домене.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker Compose для Synology DSM 7.2</title>
      <link>https://avenom.ru/posts/synology-docker-compose/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://avenom.ru/posts/synology-docker-compose/</guid>
      <description>В Synology DSM 7.2 пакет Docker получил свое логическое развитие и трансформировался в новый Container Manager с поддержкой проектов Docker Compose, которые позволяют одним конфигурационным файлом скачивать и разворачивать все необходимые для установки образы и контейнеры.
Создал на гитхабе репозиторий с проверенными на работоспособность проектами Docker Compose для разных сервисов с непересекающимися друг с другом локальными портами. Если у вас эти порты будут заняты, то можете поменять на свободные. Например в 8080:80 локальный порт - 8080.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
